%@Titre: Caen -- 2000
\textit{Le plan est muni d'un repère orthonormal $(O;I,J)$. L'unité est le {\em cm}.}
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(-2;5)$, $B(3;1)$ et $C(-1;-4)$.
\item Calculer la longueur $AC$. En donner la valeur exacte.
\\Sachant, de plus, que $AB=BC=\sqrt{41}$, déterminer la nature du triangle $ABC$.
\item Construire le point $D$ pour que le quadrilatère $ABCD$ soit un parallélogramme.
\\Par lecture graphique, déterminer les coordonnées de $D$.
\\Le quadrilatère $ABCD$ est un parallélogramme particulier. Lequel ? Justifier.
\end{myenumerate}